★香港未來！人口老化，不少市民「無理想、無工作、無希望」

人口老化令香港湧現「照顧難」現象，當局雖宣傳家居安老，但對護老者、護殘者卻缺乏支援，立法會福利事務委員會今日(22日)舉行公聽會，不少出席的市民及長者均哭訴心力交瘁、無依無靠，生活如三無、即「無理想、無工作、無希望」。與會者批評港府忽略照顧者，縱然香港曾發生長者照顧病重妻子、不堪壓力而殺妻求解脫的慘劇，政府政策依然沒有「對焦」，有長者更要求當局設立安樂死制度。委員會通過兩項無約束力議案，要求當局定期調查及發布有關照顧者人口結構、照顧狀況的資訊，以及恒常化照顧者津貼。

多個團體出席了今日的公聽會，當中包括由10多個社福機構及民間團體組成的「照顧照顧者平台」。有出席者坦言，照顧者「一年365日無得休息」，每日24小時無間斷，惟現行政策下，他們每每被視為附屬品，沒向照顧者提供支援及紓困津助，連最基本的陪診及交通津貼亦沒有。不少出席者談起辛酸時淚灑公聽會，有照顧者由專業人士變失業人士，全職照顧家人；亦有照顧者直言，陷入絕望深淵，要求當局設立安樂死制度。

照顧者許威明已是長者，但長期病患的妻子及患有腦部問題、以輪椅代步的兒子均需他照顧，許曾申請殘疾人士暫託宿舍，卻多次食閉門羹，沉重的照顧壓力令他非常吃力，他直言：「惟有睇吓自己捱得幾耐得幾耐！」另一出席者黃偉雄亦指，中度智障弟弟雖入住宿舍，但他仍需陪同弟弟外出診療，年中無休，他認為，現時坊間有陪診服務，單次索價已達數百元，為何政府不能為照顧者提供一些陪診及交通津貼，減輕照顧者的經濟壓力。

有多名前線社工亦反映，曾接觸不少個案，不但有80歲長者夫婦需互相照顧，亦有照顧者因照顧家人而有長達10年的工作空窗期，形容不少照顧者是「頂硬上」照顧家人，為政府減輕醫療開支，但當局卻未有為他們提供合適支援。現時關愛基金提供兩項照顧者津貼，為有需要人士提供每月2400港元資助。有議員批評，申請條例苛刻及門檻過高，包括已領取綜援或長者生活津貼人士不能申請等。

勞工及福利局副局長徐英偉指，全民均是照顧者，該局在就業、暫託、培訓等服務已多方面協助照顧者，包括鼓勵僱主實行友善工作政策，未來會研究如何「做多啲」，另已委託香港大學就關愛基金提供的照顧者津貼進行評估，未來會作檢討，包括研究是否恒常化。

冇4000

有長者更要求當局設立安樂死制度。

老貓join?

老貓點睇我為左買s10努力OT

lm

搞緊大灣區 唔得閒理你班香港賤民

係香港終極目標係攞齊四大天王
得其一得天下
人生充滿hope